[
    {
        "id":1,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Inligting",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem vier maniere hoe ons inligting oor ons omgewing kan uitvind.",
        "answer":"1. Inligting uit prente. \n2. Inligting uit boeke. \n3. Inligting uit mense, stories en onderhoude. \n4. Inligting uit voorwerpe."       
    },
    {
        "id":2,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Inligting",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is 'n onderhoud?",
        "answer":"Om met mense te praat en vrae te vra oor hulle lewens en ervarings."       
    },
    {
        "id":3,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Inligting",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is 'n monument?",
        "answer":"'n Monument is 'n spesiale gebou, standbeeld of struktuur wat gebou is om 'n belangrike persoon of gebeurtenis te onthou."       
    },
    {
        "id":4,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Inligting",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Waar kan ons inligting kry wat geskryf is?",
        "answer":"Ons kan geskryfde inligting kry uit koerante, boeke, tydskrifte en webwerwe."       
    },
    {
        "id":5,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Inligting",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat beteken chronologiese volgorde?",
        "answer":"Gerangskik in die volgorde waarin dit gebeur het."       
    },
    {
        "id":6,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Inligting",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is argiewe?",
        "answer":"Plekke waar dokumente met inligting oor die geskiedenis van 'n plek of persoon bewaar word."       
    },
    {
        "id":7,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bloemfontein",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Waar het Bloemfontein sy naam gekry?",
        "answer":"Die plaas Bloemfontein waarop die dorp gebou is."       
    },
    {
        "id":8,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bloemfontein",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Waar is Bloemfontein geleÃ«?",
        "answer":"Amper in die middel van die Vrystaat"       
    },
    {
        "id":9,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bloemfontein",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem twee bekende heuwels in Bloemfontein?",
        "answer":"1. Naval Hill \n2. Seinheuwel"       
    },
    {
        "id":10,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bloemfontein",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat beteken die woord 'Mangaung'?",
        "answer":"Plek van die jagluiperds."       
    },
    {
        "id":11,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bloemfontein",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wie het die settelaars toegelaat om hier in die Bloemfontein omgewing te woon?",
        "answer":"Adam Kok"       
    },
    {
        "id":12,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bloemfontein",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Tussen watter twee riviere is die settelaars toegelaat om te woon in die Bloemfontein omgewing?",
        "answer":"1. Rietrivier \n2. Modderrivier"       
    },
    {
        "id":13,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bloemfontein",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wie was die Engelse soldate se leier?",
        "answer":"Majoor Henry Warden"       
    },
    {
        "id":14,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bloemfontein",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Waar het die Engelse soldate en hulle leier eers gebly?",
        "answer":"Philipolis"       
    },
    {
        "id":15,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bloemfontein",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"aarom het Majoor Warden van die plaas Bloemfontein gehou?",
        "answer":"1. Dit het koppies gehad om 'n fort te bou. \n2. Daar was water met die fonteine op die plaas."       
    },
    {
        "id":16,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bloemfontein",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Van wie het Majoor Warden die plaas gekoop, en wanneer?",
        "answer":"Mnr Johannes Brits in 1846."       
    },
    {
        "id":17,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bloemfontein",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Hoekom het Majoor Warden 'n fort gebou?",
        "answer":"Om die mense te beskerm teen vyande."       
    },
    {
        "id":18,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bloemfontein",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die naam van die eerste fort?",
        "answer":"Fort Drury"       
    },
    {
        "id":19,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bloemfontein",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"THoe ver het die Britse regering in 1848 die Vrystaat geannekseer?",
        "answer":"Tot teen die Oranjerivier."       
    },
    {
        "id":20,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bloemfontein",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wie was die Griekwahoofman?",
        "answer":"Adam Kok"       
    },
    {
        "id":21,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Woonplekke",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is 'n nedersetting?",
        "answer":"'n Plek waar mense saam woon.'"       
    },
    {
        "id":22,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Woonplekke",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem vier soorte nedersetting.",
        "answer":"1. Plase \n2. Klein dorpies \n3. Groter dorpies \n4. Stede"       
    },
    {
        "id":23,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Woonplekke",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is 'n plaas?",
        "answer":"'n Groot stuk grond, \n om kos te produseer. \nDie eienaars en plaaswerkers woon daar.'"       
    },
    {
        "id":24,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Woonplekke",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is 'n klein dorpie?",
        "answer":"Verskeie gesinne woon daar. \nDaar kan winkels wees, soms 'n skool en 'n kliniek."       
    },
    {
        "id":25,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Woonplekke",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is 'n groot dorp?",
        "answer":"Baie mense woon en werk daar. \nDaar is winkels, skole en klinieke. Daar is ook fabrieke en kantore."       
    },
    {
        "id":26,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Woonplekke",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is 'n stad?",
        "answer":"Duisende mense woon en werk daar. \nDaar is baie winkels, skole, hospitale, fabrieke en kantore."       
    },
    {
        "id":27,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Woonplekke",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is dienswerk?",
        "answer":"'n Werk waar mense iets vir die gemeenskap doen soos 'n onderwyser of 'n dokter."       
    },
    {
        "id":28,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Woonplekke",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is nywerhede?",
        "answer":"Geboue wat fabrieke genoem word."       
    },
    {
        "id":29,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Woonplekke",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is 'n voetpad?",
        "answer":"Wanneer jy 'n pad uittrap oor 'n stuk veld of tussen huise."       
    },
    {
        "id":30,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Woonplekke",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is 'n pad?",
        "answer":"Wanneer baie mense dieselfde paadjie gebruik word dit 'n pad."       
    },
    {
        "id":30,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bakens",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is kenmerke?",
        "answer":"Dele van iets wat opmerklik is."       
    },
    {
        "id":31,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bakens",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is bakens?",
        "answer":"Kenmerke wat uitstaan in 'n omgewing."       
    },
    {
        "id":32,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bakens",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter twee tipe bakens kan ons kry?",
        "answer":"Natuurlike en mensgemaakte bakens."       
    },
    {
        "id":33,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bakens",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is 'n natuurlike baken?",
        "answer":"'n Natuurlike baken is deel van die natuur bv. 'n rivier of 'n hoÃ« boom."       
    },
    {
        "id":34,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Bakens",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is 'n mensgemaakte baken?",
        "answer":"'n Mensgemaakte baken is deur 'n mens gebou bv. 'n brug of toring."       
    },
    {
        "id":35,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Behoeftes",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem vyf behoeftes wat mens het?",
        "answer":"1. Woonplek \n2. Skoon water \n3. Kos \n4. Elektrisiteit \n5. Hospitale en skole."       
    },
    {
        "id":36,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Behoeftes",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter dienste benodig mense in groot nederstettings wat die munisipaliteit verskaf? (3)",
        "answer":"1. Vullisverwydering \n2. Water en krane \n3. Rioolstelsel"       
    },
    {
        "id":37,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Behoeftes",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is 'n rioolstelsel?",
        "answer":"Pype wat vuil water wegneem."       
    },
    {
        "id":38,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Geskiedenis",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Behoeftes",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is 'n munisipaliteit?",
        "answer":"Die plaaslike regering wat dienste aan 'n dorp of distrik voorsien."       
    }
]